%@Titre:Amérique Nord 2011
Le directeur d'un théâtre sait qu'il reçoit environ $500$~spectateurs quand le prix d'une place est de 20~\si{\EuRo}. Il a constaté que chaque réduction de 1~euro du prix d'une place attire $50$~spectateurs de plus.

Toutes les parties sont indépendantes.

\textbf{Partie 1}

\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau 1 de l'Annexe 1. 
\item On appelle $x$ le montant de la réduction (en \si{\EuRo}). Compléter le tableau 2 de l'annexe 1.
\item Développer l'expression de la recette obtenue à la question 2.
\end{enumerate}

\textbf{Partie 2}

Le directeur de la salle souhaite déterminer le prix d'une place lui assurant la meilleure recette. Il utilise la fonction $R$ donnant la recette (en \si{\EuRo}) en fonction du montant $x$ de la réduction (en \si{\EuRo}).
 
Sa courbe représentative est donnée en annexe 2.

\textbf{Par lecture graphique}, répondre aux questions ci-dessous (on attend des valeurs approchées avec la précision permise par le graphique et on fera apparaître sur le graphique les tracés nécessaires à la lecture) :

\begin{enumerate}
\item Quelle est la recette pour une réduction de 2 \si{\EuRo}{} ? 
\item Quel est le montant de la réduction pour une recette de $\num{4050}$~\si{\EuRo}{} ? Quel est alors le prix d'une place ? 
\item Quelle est l'image de $8$ par la fonction $R$ ? Interpréter ce résultat pour le problème.
\item Quelle est la recette maximale ? Quel est alors le prix de la place ?
\end{enumerate}

\textbf{Partie 3}

\parbox{0.43\linewidth}{\emph{Dans cette question, toute trace de recherche, même incomplète, sera prise en compte dans l'évaluation.} 

La salle de spectacle a la forme ci-contre :

Les sièges sont disposés dans quatre zones : deux quarts de disques et deux trapèzes, séparées par des allées ayant une largeur de 2~m. 

On peut placer en moyenne 1,8 sièges par m$^2$ dans la zone des sièges.

Calculer le nombre de places disponibles dans ce théâtre.} \hfill
\parbox{0.55\linewidth}{\psset{unit=0.95cm}
\begin{pspicture}(6.7,8)
\psarc(3.35,3.35){3.35}{-180}{0}
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.2,0)(3.2,3.2)(0,3.2)(0,3.6)(3.2,3.6)(3.2,5.6)(3.5,5.6)(3.5,3.6)(6.7,3.6)(6.7,3.2)(3.5,3.2)(3.5,0)
\psline(0,3.6)(1.7,5.6)(5,5.6)(6.7,3.6)
\psframe(1.7,5.6)(5,7.6)
\rput(3.35,7){scène}\rput(1.7,1.2){Sièges} \rput(4.9,1.2){Sièges}
\rput(3.35,3.4){Allées}
\psline[linewidth=0.6pt,arrowsize=2pt 4]{<->}(3,3.6)(3,5.6)\uput[l](3,4.6){10 m}
\psline[linewidth=0.6pt,arrowsize=2pt 4]{<->}(1.7,6)(5,6)\uput[u](3.35,6){16 m}
\psline[linewidth=0.6pt,arrowsize=2pt 4]{<->}(0,3)(3.2,3)\uput[d](1.6,3){13 m}
\psline[linewidth=0.6pt,arrowsize=2pt 4]{<->}(3.5,3)(6.67,3)\uput[d](5.15,3){13 m}
\rput(1.6,3.2){/}\rput(4.8,3.2){/}\rput(1.6,3.6){/}\rput(4.8,3.6){/}
\rput(2.5,5.6){//}\rput(4.15,5.6){//}
\rput{90}(3.2,1.6){/}\rput{90}(3.5,1.6){/}
\rput(3.2,4.6){$\times$}\rput(3.5,4.6){$\times$}
\end{pspicture}}